<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Sixteenth Blog	2021/4/27</title>
    <link href="/2021/04/27/16_midnight_reflect/"/>
    <url>/2021/04/27/16_midnight_reflect/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="三天失眠之思？就取这个题目了"><a href="#三天失眠之思？就取这个题目了" class="headerlink" title="三天失眠之思？就取这个题目了"></a>三天失眠之思？就取这个题目了</h1><p>晚上睡不着，事实上已经好几天睡不着了，之前几天都是因为实在太累而勉强入睡，俗话说，事不过三，到了今天晚上我觉得这已经不是一个小事情了</p><p>怕影响室友休息，我现在坐在楼梯间的楼梯上面打字，有点凉。。</p><p>正如我在上一篇blog，当然，上传的时候那一篇blog出了点意外，不知道这篇会不会有问题，中说的，我已经处在一个非常极限的状态之中</p><p>坦率的讲，这段时间高强度的生活极大地消耗了我的意志，我累了</p><p>我开始反思，究竟是为了什么？为了什么？</p><p>之前想着考完电路理论之后，期中季算是告一段落，可以轻松一些了，但是我好像没有感到有任何轻松，一项接着一项的任务，小作业、实验报告、CNMOOC，等等等等，不给我丝毫的喘息之机</p><p>可是我没有自己的生活吗？<br>我想看CSAPP，我想学汇编，我想了解计算机的组成原理。<br>你告诉我，CMU大一的基础课我们大二才上？开什么玩笑，这就是SJTU的计算机系？<br>什么是通识教育？让你学线代、大化、电路理论、大物这些学完了之后下一个学期什么东西都不记得的课，然后说：我这是为了培养你的综合素质，你难道不觉得很有收获吗？<br>有个锤子。除非像我高中学化学竞赛一般，深入地了解一个学科，要不然你这是干啥？又有什么意义啊，有什么意义啊</p><p>我想不明白，我学这些究竟是为了什么</p><p>之前说，是为了学习知识，学习那些精妙的思想，但是有一个很大的问题，为什么我不去学习那些我感兴趣的、同样精妙的思想，而一定要去做一些我没什么兴趣的东西（比如物理）从初中搞大同杯的时候，我就感觉对物理兴趣了了，就像生物一样，不太愿意去学</p><p>我对于我的大学是有追求的，我期待能够做一些事情。但是我现在感觉我没有在做什么事情，和高中一样，我在做一些被要求的工作，我在努力达到一个相似的目标——高中的目标是考一个好大学，当时支撑我的是大学的自由、探索；但是现在理想破灭了，你告诉我大学的目标是保研，那我当了研究生去做什么？我又期盼着什么？我又能期盼着什么？我感受到我的个体与这个环境之间强烈的冲突，我一次次地尝试，让我自己去适应这个环境，但是我做不到，我不想再这么苟且，人生是为了什么啊，为了什么啊</p><p>我很厌倦这样的生活，这样的大学和高中有什么区别？以我的水平，我大可以像高中一样每天做做题，认真准备考试，我相信最后GPA不会难看的，但我做不到，我无法容忍我高中的时候每天向往的能够自由获取知识的地方，变成事实上的另一个牢笼，禁锢住我的思想</p><p>我无法想象以后的生活，做什么呢，为了什么呢，为了什么呢，我不知道这样子的意义是什么，为了赚钱、养家、过上更好的生活。。。从另一个角度来讲，这样一个人和一个动物有什么区别呢，我的人生应该这样去度过吗？我想不明白，我不想再去妥协，小时候向往着长大的生活，等到长大了又开始期待未来，未来有什么好期待的？当你在生活中得不到一个正向的反馈的时候，未来有什么好期待的？</p><p>我感受到一种绝望</p><p>这种绝望我在读到王实味的时候体会过</p><p>但当时我相信历史的多元性，我希望多读一些能够拓宽我的视野，理性地看待这件事情，换句话说，我很擅长麻痹自己，让自己继续过下去</p><p>现在我也很绝望，我感觉我的生活看不到头，我无法继续忍受这种如同行尸走肉一般的日子</p><p>我无法接受我心中理想的获取知识的圣地实际上是这样一个模样，正如我无法接受江西肃反、延安整风等等对同志甚至比对敌人还要残酷</p><p>但是我无法接受历史、无法接受历史并不要紧，我可以不去做官、不去接触这些东西，但大学是我身处之所，无论我接受与否，我都在其中，它也对我产生着很大的影响</p><p>高中的时候，每周回家，可以轻轻松松地休息两天，到了大学，每个周末想的是补作业、赶ddl，高中也赶ddl，但高中的时候的体验是不一样的，一次作业不交就不交了，大学则不同，不交作业？按规定扣分，哈哈，一切的一切都充满了竞争、充满了压力</p><p>我累了，我没有报运动会的时候的冲劲了，我没有开学初做大作业的时候的冲劲了，老消极了，老负面了，我可能并没有办法说服我自己去学习，为了一个GPA</p><p>不知道说了些什么，完全是一个不是很清醒的状态，但我觉得这篇blog部分反映了我当下的心理，后面自己再读过来可能会有一些体会</p><p>没想好发不发，可能还是发吧，毕竟写了这么多</p><p>都两点了。。估计上床可以睡着了，哈哈。</p><p>今天起床之后我要回家调整一天，我好需要调整，可能到时候心态又不一样了吧</p><p>事实上写完了这篇blog之后感觉心情好很多了，可能还是要发泄一下，但还是有一些问题留待解决</p><p>长风破浪会有时，直挂云帆济沧海！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Fifteenth Blog	2021/4/27</title>
    <link href="/2021/04/27/15_some_feeling/"/>
    <url>/2021/04/27/15_some_feeling/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="感慨，有点累"><a href="#感慨，有点累" class="headerlink" title="感慨，有点累"></a>感慨，有点累</h1><p>感觉自己已经到了一个极限，但是还有很多事情推着自己不断往前，就像跑10km一样，到后面完全凭借着意念在跑</p><p>最近几天休息的不太好，感觉压力也挺大的，不知道为什么，弹簧绷久了也会疲劳吧，唉</p><p>好多好多事情，我不知道该怎么办，唉</p><p>这就是生活吗，唉</p><p>这么晚还不睡，太不好了，哈哈，笑不出来</p><p>各种各样的事情吧，也蛮正常的，生活就是充满了起起伏伏</p><p>“life is like a box of chocolate, you never know what you will get next”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Fourteenth blog	2021/4/22</title>
    <link href="/2021/04/22/14_sad/"/>
    <url>/2021/04/22/14_sad/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="随记，一点点伤感"><a href="#随记，一点点伤感" class="headerlink" title="随记，一点点伤感"></a>随记，一点点伤感</h1><p>一个多月没有出过校门了，一个多月没有回过家了，一个多月没有好好放松过了，感觉好累啊</p><p>记得高中的时候，每周就是周一期盼周二，周二盼周三，周三盼周四，到了周四就学不下去了，因为周五马上就可以回家了，然后回家玩两天，满怀愧疚地周日到学校开始学习，啊，满满的回忆啊</p><p>然后到了期末周就一点也不想学习，因为马上就能够放假了</p><p>现在好像也没有什么不同——想家，考试周之后就是一个小长假，想要休息一段时间</p><p>有一点点伤感，突然想要找一个人，分享一切的一切，但是可能也没有这种机会</p><p>哈哈，起因是因为我感觉我买的茶叶味道还可以，但想来想去，感觉没什么人可以在线上去聊这个的，以前也许暂时有过一个，但现在渐行渐远了，我也蛮理解的</p><p>当然，有蛮多可以线下聊的同学，但是线上去说总感觉有点小题大做？不知道是否贴切</p><p>唉，胡言乱语罢了，我也不知道我在说什么，明天要考英语了，还什么都没有复习，唉，我什么时候能卷一点。。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>thirteenth blog	2021/4/17</title>
    <link href="/2021/04/17/13_week_summary/"/>
    <url>/2021/04/17/13_week_summary/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一周小结"><a href="#一周小结" class="headerlink" title="一周小结"></a>一周小结</h1><p>刚写完运动会，摸了会儿鱼，随便总结一下这一周吧</p><p>总体上这一周已经清楚地感受到了课内生活的压力，虽然这种压力不到万不得已的时候是无法对我产生推动作用的。。。</p><p>昨天在校园里逛，具体的没有在空间里说</p><p>我们参考了《上海交通大学闵行校区有哪些适合哭的地方》下面的一个回答，应该是学长写的。我们去了农生学院的实验田、海洋学院后面的小路、理科群楼的露台、屋里实验楼，但也有一些地方没有找到，事实上就是对校园的一次探索。。。是摸鱼！但是很不错呢</p><p>下周考试了，这周还是要复习一下的，但是没有紧迫感就很不理想。。唉。。</p><p>不说了，时间有限，有兴致了再写，还有四个小时不到电路理论就要截止了。。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Twelvth blog	2021/4/17</title>
    <link href="/2021/04/17/12_sports_meeting/"/>
    <url>/2021/04/17/12_sports_meeting/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="记运动会"><a href="#记运动会" class="headerlink" title="记运动会"></a>记运动会</h1><p>思考过究竟在空间发这个还是在blog上，后面还是觉得写到blog上，因为空间没有必要说这些，就说我说的那些就挺好（笑）</p><p>可能还是不放照片了吧(绝不是因为我懒)，可能我暂时更喜欢纯文字？</p><p>先说运动会，从三月底报名运动会到现在也就三个礼拜吧，当时想的就是通过运动会这样一个活动来激励自己去挑战、突破自己的极限。回想起高三的时候跑1000m几乎要昏倒，不得不感慨身体素质的巨大提高，当然1km和10km本身也有很大的不同，今天跑完也是很不舒服的。。。</p><p>跑之前去致远学院的摊位吃了块巧克力、喝了两口红牛（没敢喝太多），因为我深刻地感觉自己今天状态颇为有限——早上起来就觉得小腿有些酸胀，我也不知道为什么。。感觉昨天晚上休息的不好，不知道是不是因为那杯杨枝甘露的原因，但我以后可能不仅不喝奶茶，也不喝果茶了，这个是在伤不起，试错成本有点高，虽然确实让味蕾获得了极大的满足，但我本身也不是很好这口，而且容易长胖（这个是次要的）主要是可能咖啡因有点多。</p><p>跑之前教练和我说：不要管别人，他们有些人跑的很快，要按照自己的节奏去跑。第一圈的时候我明显感觉到有的人被带了节奏，跑的很快，因为我第一圈的配速差不多在1‘40左右，但我是最后一名。。后面我调整了配速，因为感觉第一圈太快了，基本上稳定在2’00左右，即便如此，我后面也超过了前面的几个同学，前面2km基本上我一直是最后面的，哈哈。今天状态不好，跑到4km的时候就已经觉得有点累了，后面基本上就是撑着在跑，因为我知道我的体能大体上是能够支持这个配速的。</p><p>跑到中间的时候致远的一位同学还给我加油，蛮感动的，蛮好的，当然他比我快很多，最后应该比我早10min到终点。</p><p>后面就没什么了，跑到7、8km的时候感觉有一点耳鸣？我不知道这么说是否恰当，应该不是耳鸣，就是右耳在呼吸的时候有声音，可能是这样的。最后一圈冲刺我完全不知道是什么支持我冲下来的，因为实际上很累了，但是就在24圈跑完之后好像突然就有了无穷的力量，最后一圈甚至感觉像是在跑400m，前面的9600m都不存在一般。当然，跑完我就知道已经很疲劳了，缓了好一段时间，心率都不知道有多少了，但是很高。</p><p>跑完了之后还有一个插曲，一个巴黎高科的女生要给我一瓶红牛和一块巧克力，我在跑的时候就看到这个女生了，当时好像就要给我东西，但没有给，可能是给运动员准备的而她之前没有给我？我不知道，那个时候状态很差，也没有能力和那个女生交流（话都几乎说不出来，而且不敢停下来，因为心率很快）</p><p>跑完之后还拿了个参与奖，一个水杯，哈哈，蛮不错的</p><p>下午回到寝室之后感觉很奇怪，一方面不困，一方面感觉不舒服，想了想觉得先上床躺一会儿，看看能不能睡着，然后很奇怪的，我都不知道自己怎么睡着的，一觉从三点半睡到五点钟。现在想来下午那种感觉以方面是运动完之后很亢奋，所以不困，但是另一方面，身体已经很疲劳了，所以躺下去就睡着了，这次跑步的消耗还是很大的，主要还是没有调到一个比较好的状态，在身体极限边缘去跑，后面要加油！</p><p>哈哈哈，颇有几分流水账的味道，还是蛮开心的</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Elevnth blog	2021/4/11</title>
    <link href="/2021/04/11/11_reflect/"/>
    <url>/2021/04/11/11_reflect/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#反思，针对过去一周</p><p>促使我写下这篇反思的主要原因是大物mooc作业没有做到100分，电路理论作业忘记了截止日期。。。</p><p>不太理想。。。</p><p>确实有一些问题，我感觉现在的状态和高二下的时候很像，但是高二下以及高二上在我的观点中一直是是存在着许多问题的，当然，每一阶段回过头来都会觉得自己有问题。高二下的一个很大的问题，就是没有平衡好化学竞赛和课内，这也是高二上遗留下来的问题。当下的状态和高二上就很像，我不想重蹈覆辙，我需要寻求一个解决之法，当然，这很困难。。。</p><p>可能还是要做一个work-sport-interest之间的balance</p><p>上周跑步花了挺多时间的，当然也有很多很不错的收获</p><p>初步定一个计划</p><p>周一、周二写课内作业，考试周周三写数据结构，非考试周周四写数据结构，周五学习课内，可能就像高中一样，列一个备忘录，看看每天作业是什么、要写什么，周末原则上不安排什么，更多的是休息，读读历史、出去玩一玩、开拓视野、做一些别的事情、看csapp，csapp可能对我当下的学习是一个不小的负担，要合理去学，不要贪多，暑假还有编程综合实践，那个很有挑战的。。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Tenth blog	2021/4/10</title>
    <link href="/2021/04/10/10_week_summary/"/>
    <url>/2021/04/10/10_week_summary/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="随记，我想好名字了，一周小结"><a href="#随记，我想好名字了，一周小结" class="headerlink" title="随记，我想好名字了，一周小结"></a>随记，我想好名字了，一周小结</h1><p>我意识到这个blog一个非常大的作用了，基本上算是一个一周小结，每个周末都会想要总结梳理一下这一周做了些什么，“一周小结”这个标题估计以后会常用，哈哈。</p><p>这周几乎每天都跑步，事实上除了周三没有跑，其它时候都在跑，明天估计也要跑，报名运动会的10km感觉会是我大学生活中非常重要的一件事，它真的改变了我，说起来可能有些夸张，但就是这两个礼拜，影响就已经很大了。首先是变瘦了，哈哈，这个真的很开心，体育老师上周五第一次见到我，这周五再看到我就说我变瘦了，我也确实觉得瘦了，毕竟平均下来一天差不多要跑5km，而且总体上吃的也比较注意，太棒了，太棒了，太棒了，我无法形容我开心的心情。然后就是在跑步方面的进步，5km配速只要5分钟了，发现自从第一次4km配速到5分钟之后跑5分钟的配速就变得轻松很多，很棒，后面也要不断努力，下周可能会尝试一下10km配速5分钟或者更快？不太清楚。后面可能还要经常跑，真的很棒，现在跑4km感觉不是个事，当然这周腿很酸。。</p><p>感觉每周莫名其妙地忙。。当然这周只有四天，挺短的<br>周二看了一下午加一晚上的csapp，只看了一点点。。唉，遥遥无期<br>周三在写小作业，晚上回来搞了个床帘，弄了要两个小时。。<br>周四晚上和近纲老师聊了两个半小时，白天也没做什么。。<br>周五上课、跑步、帮cjjdebug、大物实验、摸鱼，然后就没了。。<br>周六看《盗梦空间》，跑步，摸鱼，致远晚会，然后就是现在写每周小结。。<br>自闭了，每周学的时间怎么这么少。。</p><p>梳理完了，除了悔恨自己摸鱼太多还有几件事情要单独拎出来说一下</p><p>首先是csapp，看了半天，实际上只看到十六进制、二进制、十进制之前的相互转换，还有计算机里面的一些逻辑操作符，像与、或、异或这些，唉。。</p><p>然后是床帘，怎么说呢，感觉蛮不错的，有一个属于自己的小空间了，就是有点贵。。穷死了，这周/上周/上上周都在花钱。。</p><p>后面就是和近纲老师的交流。怎么说呢，感觉聊的很对胃口，对我的影响也很大，后面要去多读一些书，知道更多的东西，然后才有一个全面的认知，现在更多的是一种矫枉过正或者说一下子冲击太大，需要缓一缓。我爸在这方面说的有些东西还是蛮对的，很多时候要多放松放松，看看生活的美好，所以今天晚上去看了致远的音乐会，感觉很不错</p><p>今天一大部分时间都在看《盗梦空间》。就我个人体验而言，这部电影非常不错，个人感觉要好过《星际穿越》，远胜于《信条》。星际穿越我的感觉是它的情节可能不是很紧凑？（很抱歉，蛮久之前看的，只有一个大致印象），而且《星际穿越》本身就涉及到一个时间的悖论，这个可能就让人在看的过程中感觉有一点别扭，但是毫无疑问，《星际穿越》这部电影涉及到的对人类未来的思考、极强的科技感给人留下了很深刻的体验。对于《信条》，我的观点以前也重复过，这部电影拍的非常不好，诺兰没有处理好很多情节上的硬伤，这些硬伤使得“时间错位”这种极具想象力的创意变得过于无力，就是说科幻、新意并不能遮盖住这部电影叙事上的硬伤。而《盗梦空间》，我觉得，非常不错，它的逻辑没有大的问题，情感上相对于星际穿越着墨更多，而且真的引人思考，男主和他妻子的情感经历、探寻梦境的过程、植入想法。。。很多东西随着影片的发展逐渐揭开，而且整部片子节奏很快，让人有目不暇接之感，但是即便如此，在看到一半的时候还是会想直接看结局，可以说诺兰成功地调动起了我的情绪，很不错，很不错。当然，我感觉叙事方面有些地方可能还是有些不足，像最后一层梦境，在雪地之中，几乎不知道发生了什么，只有摘下头盔才看的出来人，还有就是最后一段感觉有点太简略了。当然，这也是一种表现手法，留下更多空间，同时可能也遮盖了如何去救人，因为感觉这一部分不好拍，要拍估计又要一部片子。。</p><p>既然写了影评，顺路写一下之前看的《可可西里》。不同于《盗梦空间》最后可以说是积极的结局，《可可西里》记述了保护组织和偷猎者之间的斗争，最后的结局可以说是相当悲惨了，但是这部影评同样能很好地调动起观影者的情绪，让人直观地感受到高原环境的残酷以及人性中的一些阴暗面，我觉得这部电影也非常不错。唉，时间有限，下次有机会再写写</p><p>还是一直延续着之前几篇blog的道路，当下处在我思想、生活的一个转型期，我还没有完全想好或者说不能够想好后面的生活是什么样子的，但就目前的状态来说，我觉得还算可以接受，但是有些过于封闭了，后面要做一些别的不同的事情，拓展出来，要不然就把生活过得狭窄了，这是今天听致远音乐会的感受，音乐会感觉蛮好的，蛮好的，很感谢相关同学的策划，我觉得效果蛮不错的，以后也要多参加这些活动（直到今天早上我还不是很想参加。。这其中就涉及到一些思想的变化，但我觉得变化了就意味着一些成熟？不知道）</p><p>加油！和近纲老师交流中就聊到，天生我材必有用，当做一些不平凡之事，不负光阴，不负青春，不辜负我这短暂的一生，多去尝试——多去尝试——多去尝试，写到这里突然很有感触，又有点大一上的感觉了，哈哈，哈哈，哈哈，应该如此，应该如此，应该如此，做很多很多有意思的事情，之前的情感还是有些消极了。</p><p>长风破浪会有时，直挂云帆济沧海！</p><p>今天写了好多。。蛮好的，就是突然发现明天有好多ddl。。。<br>哦，还有一个遗憾，今天的125个重大科研问题没有去听，这个可能是受到之前的一些影响，但怎么说呢，取舍吧。。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Ninth blog	2021/4/3</title>
    <link href="/2021/04/03/nin_map_week_summary/"/>
    <url>/2021/04/03/nin_map_week_summary/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="随记，map写完有感-amp-amp-一周小结"><a href="#随记，map写完有感-amp-amp-一周小结" class="headerlink" title="随记，map写完有感 &amp;&amp; 一周小结"></a>随记，map写完有感 &amp;&amp; 一周小结</h1><p>之前一段时间发生了蛮多事情的，现在也都算是暂告一段落，当然，还有一些事情还在进行，但我也尝试不要让它过多地影响到我的日常生活，现在这样就挺好</p><p>每天在寝室里敲敲代码、到图书馆写写作业，如果我能够多学一点课内就更好了</p><p>当然，这段时间我参加活动的频率明显降低了，常常觉得这个活动有必要吗？想了想，觉得还是算了，感觉自己的圈子蛮小的，但也还行吧</p><p>Map写完了，事实上可能并没有那么多的成就感</p><p>写vector、deque、map三个大作业的感觉是不一样的</p><p>写vector的时候什么都不知道，跌跌撞撞胡写一气，最后弄得差不多，还花了三天时间，现在看来一天足以，但这也是在不断写的时候不断锻炼，以当时的水平，从零开始，挺不容易的</p><p>写deque的时候很重要的一个问题就是对deque的了解十分有限，在设计deque的整个架构的时候就有问题，像没有单独的尾节点，导致end()函数会报错，最后只能通过打补丁的方式来完成。这种架构方面的问题也使我的程序在边界点出了很多问题，具体体现就是debug可能花了四五十个小时吧，最后算是完成了一个打了很多补丁的deque，但确实收获很大，我的debug能力还有对这样一个stl的理解都有比较大的提升</p><p>然后就是今天晚上才写完的map<br>写map的时候吸取了deque的教训，在写之前我先看了看相关的资料，知道这个map大致的架构是什么，主要就是看候捷老师的《STL源码解析》。这本书对我的帮助很大，可以说是一个灯塔，帮助我时时检查我的方向是否正确，也因此写map的过程总体上是十分顺利的。。因为有一份参考在那边。我先写了一个普通的map，没有加平衡化，事实上完全靠自己写的就是一个erase函数，这个确实很不好搞，但是有了deque的经验，这次得心应手很多。但有一个是真的困难，红黑树的erase。恕我直言，这个东西我到现在也只是有一个大体的感觉，不能说很理解，也看了很多参考资料，后面还要再看一看。</p><p>哦，还有一件蛮重要的事情就是近纲老师推荐的一本现代史的书，这两天在读，很有启发，读这本书的过程不能说是很快乐，但是我强迫或者说控制不住地读下去。读了一半了，后面还要和老师多多交流</p><p>啊，还有一件很不错的事情，报了运动会的10km，还有赛前训练，感觉蛮不错的，以后一个礼拜去三次，比赛是不指望的，但是自己要有一些提高</p><p>今天写了map好累了，真的累，希望后面能有一个好状态，可以开始CS:APP了！（前提是搞好课内。。尽量吧。。估计也就这么半死不活的了）</p><p>本来想发空间的，但是空间就不能这么随意，也不能写这么多，想到什么写什么，蛮好的，而且这个也不用考虑给什么人看，因为应该没什么人会看</p><p>后面可能要好好搞一下这个blog了，现在这也太敷衍了，有空要稍微学一下语法什么的，唉，挺多事情的。。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Eighth Blog	2021/3/28</title>
    <link href="/2021/03/28/eig_rev/"/>
    <url>/2021/03/28/eig_rev/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="复习有感"><a href="#复习有感" class="headerlink" title="复习有感"></a>复习有感</h1><p>之前所说学积分要再提高三分，这样就能够很顺利地保研</p><p>但是，对于我而言，这件事情好像没有那么有意义</p><p>这两天复习数分、写作业，效率实在低下，当然，也确实做了一些工作，但着实不能令人满意</p><p>转念一想：学什么？（书面用语当文明），爱考几分考几分，开始看我的map</p><p>写map的感觉就很不一样，你自己去想该怎么写，遇到问题解决问题，很投入的，很有意思的</p><p>下午听乔布斯演讲（英语作业），说要追寻自己内心，甚善，再想到之前马楠老师上课所说转学历史的一些思考，深感自己思前想后、顾虑不前，不好</p><p>但确实要学，依我之见，到万不得已之时，我自然会去学，等到窟窿补的差不多了，也便没有动力了，此时就80分的水平而已，但再去学，至90分、100分，则全然是浪费时间，因为内心没有那种紧迫感了，不好办</p><p>简言之，为我自己不好好复习而写map找一些借口</p><p>突然想起来数分作业还没写完。。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Seventh blog	2021.3.19</title>
    <link href="/2021/03/19/sev_reflect/"/>
    <url>/2021/03/19/sev_reflect/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="反思"><a href="#反思" class="headerlink" title="反思"></a>反思</h1><p>如果这篇文章真的让我觉得可以发到我的主页上，不得不说，我这个主页使用的是相当频繁，超出我的预期</p><p>To be honest，精神状态不是很好，蛮不行的</p><p>挺多时候尝试让自己变得坚强，可能很多时候看我觉得我斗志昂扬</p><p>很抱歉，有时候给自己的压力是一直存在的，只是积少成多，最后总会释放出来</p><p>这样的事情发生的多了，我自己也有经验了，知道自己的一些行为对应什么精神状态</p><p>刚刚对我妹妹发火了，当然，一般她不守承诺我也会教育她，这没什么的，但是事实上我的精神已经处在一个颇为脆弱的状态上，与其说是对我妹妹发火，不如说这件事情成为压垮我的最后一根稻草</p><p>不知道是好还是不好，一般只有在家里我才会这样，在外面总是感觉或者说迫使自己充满乐观</p><p>像现在我就很想大哭一场，蛮多事情哭一场就好了，这也算是我的自我调节吧，我并不耻于哭，但我不想让别人为我担心，所以想要找一个无人听到之处大哭</p><p>蛮多事情的，蛮多的</p><p>嘴上说着“哈哈”，事实上又怎么能不放在心上呢</p><p>虽说环境使我进步，但这其中又怎么会没有压力呢</p><p>也想过很多，终究想着还是断了比较好</p><p>家里还是好啊，总是让我感到放松，让我自由自在</p><p>写到这，心绪已经颇为平静，生活还要继续</p><p>下午和班主任聊了一个小时，如果不是我妈催我，可能还会聊一些，收获了一些对于计算机的了解，也懂了一些东西，挺好的，和本专业的老师做一些交流</p><p>也有蛮多思考的，将来的方向是什么，老师所说的周期的概念也蛮有意思的，但是我也不是很清楚，可能还是要对计算机体系有一个大致的了解之后才能知道些东西</p><p>对了，还买了一个电脑包、一个鼠标垫、一个显示屏垫高的架子，感觉愈发地好了</p><p>最后这段不能算是反思了，事实上我已没有写这篇blog之初的情感冲动</p><p>但怎么说呢，本意便是记录自己生活的一些思考，姑且一记，怎么说呢，我不怕后面看了尴尬，肯定会尴尬的，但这是我，一个不成熟的我</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Sixth blog	2021.3.14</title>
    <link href="/2021/03/14/six_love_1/"/>
    <url>/2021/03/14/six_love_1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我对恋爱这件事的一点看法（续）"><a href="#我对恋爱这件事的一点看法（续）" class="headerlink" title="我对恋爱这件事的一点看法（续）"></a>我对恋爱这件事的一点看法（续）</h1><p>哈哈，没有想到会再写一篇这个</p><p>如前所述，思想在不断变化，确实如此</p><p>何谓缘分？何谓分析？</p><p>我对我之前的三个问题提出了质疑，怎么说呢。。很遗憾现在才能够提出质疑，也只有在现在才能提出质疑</p><p>三个问题其本身也有其存在的合理性，有其背景，我无法否定我的问题，我理解我提出质疑的背景</p><p>同时，我也理解我现在在这里写出这篇文章的背景，是一种臆想，我觉得可以这么说，哈哈</p><p>怎么说呢，蛮多时候，故事发展和故事结束之后看这个故事会觉得有些不同</p><p>但是仔细想来，所作所为都是符合我内心在当时的思考的</p><p>仔细去分析现在的话，又何尝不是加了一层滤镜在看问题呢，我觉得这句话很有道理</p><p>细细想来，三个问题，其实是一种自我麻痹，当然，我之前也知道这一点，只是。。我可能不愿意去揭开它</p><p>现在这两个质疑，其实是将自我麻痹彻底剥去，立足在一个臆想之中的问题，所以每一步可能都是发展的必然，当然，也很受我自身的影响</p><p>就像所谓缘分，又何尝不是我对于自身懦弱的一种委婉表达呢，这是一个很好的问题，我觉得确实需要去思考</p><p>怎么说呢，这件事，当然，可能大多数读这篇文章的人，如果有的话，不知道是什么事，可以说是在局中和局外完全不一样，当你从局中跳出，从局外分析，会得到很多，但是很可惜，局已经不在，而且所谓分析，也只是基于当前的心理进行的分析，哈哈</p><p>哈哈，我很想知道再过一段时间，看到我这两篇文章的我自己会是什么心理，在此向未来的我提出邀请</p><p>我现在很喜欢用“哈哈”，想来是一种自嘲吧，哈哈，不知道啊，生活蛮复杂的，我只能管中窥豹，怎么说呢，说不好，我觉得可能后面还会写点东西，如果有所思考的话</p><p>有点点想喝酒</p><p>喝酒，在我看来，往往是对现实的一种逃避，我可以不用想那么多，我很享受被酒精冲昏大脑的感觉，正如我一直所说：没事情，谁喝酒啊</p><p>很抱歉，或许这篇文章思路有些混乱，但这也很符合我现在的心境</p><p>后悔吗？恐怕不会<br>遗憾吗？恐怕有点<br>再来一次？恐怕结局不会有什么改变，除非我自己有一些改变，这里指的是一些比较大的改变，但这也与我之前所说的我的一些个性矛盾</p><p>怎么说呢，这篇文章算是记录我的一点混乱的思考吧，和之前几篇文章的性质不一样</p><p>现在对前面几篇文章涉及到的一些东西又有点想法，但是暂时还不是很清晰，先不管了</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Fifth blog	2021.3.13</title>
    <link href="/2021/03/13/fif_acquiring_knowledge/"/>
    <url>/2021/03/13/fif_acquiring_knowledge/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="谈谈我关于知识的获取"><a href="#谈谈我关于知识的获取" class="headerlink" title="谈谈我关于知识的获取"></a>谈谈我关于知识的获取</h1><p>寒假我妈让我学习一下VASP怎么用，我一开始毫无头绪，后面知道要先装虚拟机，然后再装intel的一个多线程运算的东西，再装VASP软件</p><p>这一过程一开始在我看来简直困难重重，Linux对我而言感觉一直是一个很高大、很遥远的东西，intel的那个东西和VASP由于过于小众，几乎没有教程</p><h2 id="问题的解决"><a href="#问题的解决" class="headerlink" title="问题的解决"></a>问题的解决</h2><pre><code>具体过程不详细讲了，基本上就是看各种各样的博客，加上bilibili和youtube上各种各样的视频，然后我还自学了Linux下用vscode进行编译，可以说对Linux有了初步的了解，像我写这个blog就是在Linux下进行的。虽然暂时VASP并没有多大用，但是这使我有了一定程度上自己去查找资源、解决问题的能力</code></pre><h2 id="知识的获取"><a href="#知识的获取" class="headerlink" title="知识的获取"></a>知识的获取</h2><pre><code>实践证明，如果自己又不会的东西，先百度，因为百度我感觉对于中文搜索的支持比较好；然后考虑google，google的内容质量显著高于百度，但是可能对我而言对英文还是有点畏惧；感觉学习方面的资源，B站并不比YouTube逊色，很多东西中文都有讲的很好的老师，英文的话，固然讲的很好，但是将其理解对于我来说是很有难度的一件事</code></pre><p>这篇blog没什么太多内容，就讲一讲我自己收获的解决问题的思维，像之前同学问我会不会写个人主页，我的第一反应就是</p><blockquote><p>能不能做？<br>怎么做？<br>具体如何实践？</p></blockquote><p>我现在听到一个东西，不太会说不会做，而是会说，看一看，我试一试。很多东西都可以靠自己摸索来实现，而这一过程也是对自己能力的提升</p><p>想说的差不多都说了，一共五篇blog，凝聚了我自己的一些思考，后面再写可能需要时间的积淀，才能够再有一些东西来说</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Fourth blog	2021.3.13</title>
    <link href="/2021/03/13/fou_love/"/>
    <url>/2021/03/13/fou_love/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="记我对于谈恋爱这件事的一些看法"><a href="#记我对于谈恋爱这件事的一些看法" class="headerlink" title="记我对于谈恋爱这件事的一些看法"></a>记我对于谈恋爱这件事的一些看法</h1><p>这件事情我事实上思考了很久，自从迈入大学的校园，我就开始思考这件事情，因为我感觉大学和我以往十多年的求学生活很不相同，而且我也成年了，这也是一个很大的变化</p><p>所以可能要尝试去改变一些什么，如前所述，这也是我对于大学生活的一些认识</p><p>但是，很抱歉，后来我给我自己提了几个问题</p><p>你喜欢的是谁？<br>这里不是说是哪个人，而是说这个人是活在你的想象中还是真是的人？抑或说只是你的想象在现实中的映射？如果你不知道你喜欢的是谁，那么又何谈喜欢<br>你所做的是源于内心还是源于本能？如果是源于本能，那么你和动物的区别在哪里？<br>你准备好开始一段亲密关系了吗？</p><p>第一个问题我无法回答，或者说我觉得这个问题的答案是否定的<br>第二个问题事实上并不是一件多么重要的事情，因为人本身也是动物，具有动物性是一件很正常的事情，生命体千百万年的进化所形成的东西不是那么好忽视的<br>第三个问题我目前的答案是没有</p><p>从我所提出的问题，可以看出，我否定了谈恋爱这件事，至少目前而言是这样，只有当我对前一个问题有较为确定的答案了之后，我才会提出下一个问题，这三个问题是有其逻辑关系的，这是不是可以算是苏格拉底式地追问（笑）<br>我成功地把我自己驳倒了，不知道这算不算是一种成功，哈哈</p><p>或许我不应该从这样一个视角去看待感情，感情本应该是一件很有意思的事情，又何必去想这么多呢</p><p>所以我也做了尝试，当然，细细思考，尝试的结果，在我还没有进行之前就已经注定<br>可以说当我向我自己提出那几个问题的时候，答案就写好了，只是我还无法确定</p><p>现在对我而言事实上蛮清楚了<br>我也比较清楚后面应该做什么了<br>好好学习，哈哈，是不是很朴素，但这确实是我的想法，cs蛮有意思的</p><p>这个周末因为某些事情回家，回家了就不期望学习了，加上之前的一些事情，刚好给了我这个契机来总结一下我的一些思考，也算是开启新的篇章吧</p><p>同时，我深表歉意，因为我自己的不成熟，可能不是很理想<br>但可能不经历一些什么也无法将自己的思想真正总结清楚</p><p>人是不断变化的，以上这些话可以理解为我的失意之语，我无法否认这一点，我也相信我的观点会有一些变化，就像对于我前面那几个问题，答案或许会不一样，到时候就可能是另外一种想法了，哈哈</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Third blog 	2021.3.13</title>
    <link href="/2021/03/13/thi_essay/"/>
    <url>/2021/03/13/thi_essay/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="随记"><a href="#随记" class="headerlink" title="随记"></a>随记</h1><p>大一上可以看作我对于大学生活的一种尝试，看看我的大学生活应该怎么过，很遗憾，我的尝试并不能说是成功的，但正如19年上海高考作文题：</p><blockquote><p>倾听了不同国家的音乐，接触了不同风格的异域音调，我由此对音乐的“中国味”有了更深刻的感受，从而更有意识地去寻找“中国味”</p></blockquote><p>现在看来上海高考的命题水平是相当不错的，当然，我高中的时候也觉得这个题目很不错，确实，自高中以来，我一直在见识不同的风景，并同时反过头来，更好的认识自己</p><p>为什么说自高中以来，因为我很感谢我的高中，并不是很感谢我们的学校，在我看来，学校很多地方并不很理想，但是感谢我的同班同学还有一些老师，高中使我践行了初三时某种程度上所确立的人生观，也部分重塑了我的人生观</p><p>从初三开始，我的人生轨迹大不一样，在我看来，这更多地是因为我回归到了自我，而不在乎周围的环境，我会去与环境妥协，但当我意识到妥协失去其价值，我会重新做我自己，很遗憾，可能部分因为这样的原因，我和我的初中同学最后相处的并不愉快，当然也有很多别的原因，抱歉，我想不太起来了，时间流逝，总是愿意去想一些开心的事情</p><p>虽然现在的我的所作所为和一年前可能没什么不同，但我收获了更深刻的认识。于我而言，我的行为背后更有其合理性，而非完全归咎于性格等等很主观的因素</p><p>高中的时候每天晚上去串寝，美其名曰学习，其实更多时候是在聊天。当时畅想未来:</p><blockquote><p>我想要认识中国，认识人间万象，而非限于上海，限于中产之阶级，很想坐绿皮火车</p></blockquote><p>但最后没有办法实现，有客观原因，有主观原因。很大的一个原因是我没有想好怎么去实行<br>我也在尝试去实行：暑假一个人去云南，寒假和同学一起游福建，虽为旅游，但也是帮我更好地认识了我们的国家</p><blockquote><p>我想在大学，自由地学习知识，见识那些精妙的思想<br>我想在大学，不要错过些什么，尝试很多东西，不要犹犹豫豫地</p></blockquote><p>第一条我在践行，我也感受到了我能力上的不足，但是学习知识的过程，正如我在第二篇blog所写的，是快乐的<br>第二条的话，实践过了，但对我而言，有的事情是需要勇敢尝试的，也有些事情是不符合我的个性的，我也仔细思考过了，蛮好的，我尝试过了，但有些事情，对我而言，也就这样了</p><p>致远也挺好的，在这里我所指的也更多的是同学，一批很优秀的同学</p><p>我很高兴，大学带给了我很多很多，我果真如我之前所期望的那样，收获了很多，让我能够在这个时候写下来几篇东西记录我的思考，就在两个月前，当我写我大一上的总结的时候，我还是说:</p><blockquote><p>我感觉和高中没什么区别，我在践行高中的时候的想法<br>现在我感觉很多东西不一样了，可以理解为我经过一段时间的沉淀，部分总结了这段时间的收获，使我在某些方面能够有一些新的认识</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Second Blog	2021.3.11</title>
    <link href="/2021/03/13/sec_learning/"/>
    <url>/2021/03/13/sec_learning/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#第二篇博客，关于我最近对学习的一些思考</p><h2 id="上课的意义是什么？"><a href="#上课的意义是什么？" class="headerlink" title="上课的意义是什么？"></a>上课的意义是什么？</h2><p>我觉得答案是学习知识</p><h2 id="那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？"><a href="#那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？" class="headerlink" title="那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？"></a>那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？</h2><p>与我个人而言，上课更像是进入了休眠模式，糊里糊涂地听着老师讲课，昏昏欲睡，上完了之后回来像没学过一样再学一遍<br>我一直以为这是自己学习能力的问题，直到寒假听余勇老师十年前的数据结构网课，我发现事实不是这样的<br>两倍速看网课，我是越看越精神的，这就像是游戏本打开了风扇开始高性能运作一样，我可以很高效、很投入地摄取知识<br>这就是我现在正在尝试的做法——摆脱传统的课堂的模式，利用现有的资源来实现效率的最大化</p><h2 id="为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位"><a href="#为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位" class="headerlink" title="为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位"></a>为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位</h2><p>作为一名计算机系的学生，在上大学之前我几乎没怎么接触过计算机，基础自然是谈不上了，但是计算机现在对我而言是一门非常有意思的学科，我非常好奇，我正在打字的这台设备是如何被构建出来的、我写的代码是如何通过运算最后变成输出的结果的。所以我想要花大量的时间在cs相关的课程上，当然这里指的不仅仅是程序设计、数据结构等基础课，更多的是一些课外的拓展，这时候就涉及到了对效率的追求</p><p>可以看出，效率最大化这个点的来源实际上是我自身定位与当前所接受的课程体系之间的冲突，起初认识到这个冲突之后我一度陷入了对当前教育的全盘否定之中，现在想来是很<strong>错误</strong>的</p><p>意识到自己的问题是周一晚上做英语的preview（很惭愧，第二天早上就要上课晚上才开始写作业）看到这样一句话</p><blockquote><p>“Their incentive is thus not to learn, or to learn as little as possible while maintaining a good GPA“</p></blockquote><p>我很有触动，因为我意识到自己的学习过于功利了，我背离了“获取知识”的初衷，将学习视为为日后工作、科研铺路。但是知识本无高低贵贱，其中都是精妙的思想，如果过于功利而将学习知识这样一个很享受的过程转变成一种折磨，事实上将自己陷入了一个非常不利的境地。</p><p>可以看出，像大学化学、大学物理、数学分析这样的课程的意义对我而言是收获其中的思想、收获从它们的角度所获得的对于我所身处的世界的更深入的认识。</p><p>当然，认识的深入有很多种方式，但是既然这几门课被列入必修课，我必须去学习，既然如此，转变视角是相对而言最符合我当下情况的，像近代史纲要，虽然老师讲的很好，但苦于课业压力，我并没有去听，后面可能要改正。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World	2021.3.9</title>
    <link href="/2021/03/13/hello-world/"/>
    <url>/2021/03/13/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎来到我的网站</p><h1 id="这是第一篇博客，Hello-World！"><a href="#这是第一篇博客，Hello-World！" class="headerlink" title="这是第一篇博客，Hello, World！"></a>这是第一篇博客，Hello, World！</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>先说一声抱歉，我所写的都是个人的一些主观看法，如果有任何内容让您感到不适，麻烦点击标签页右侧的×，关掉这个网站<br>如果有事情想要与我探讨，我也十分欢迎，网站上留了我的联系方式，我很愿意进行理性的探讨，也很愿意听到不同的观点</p><h2 id="稍微讲一下我做个人主页的过程"><a href="#稍微讲一下我做个人主页的过程" class="headerlink" title="稍微讲一下我做个人主页的过程"></a>稍微讲一下我做个人主页的过程</h2><p>第一次听到这个概念是寒假一位同学用服务器做了一个个人主页，当时觉得好厉害<br>后来是快要开学了，同学问我会不会做个人主页，当时觉得蛮有意思的，上网查了一点资料，做了一个很简单的半成品，实际上就是把一个模板什么都没有改的搞上来了<br>然后就是最近，感觉有些东西想要表达，却又不知道放在哪里比较好，重新想起了个人主页这个想法，然后就又做了一下，有了现在这个很不成熟的主页</p><h2 id="为什么选择个人主页"><a href="#为什么选择个人主页" class="headerlink" title="为什么选择个人主页"></a>为什么选择个人主页</h2><p>我个人觉得QQ空间面向的对象太广了，而我自己感觉我的观点很多都是一些蛮个人的看法，不太符合QQ空间的定位，我并不习惯向他人去展示些什么<br>个人主页的一个很大的特点就是你需要去找到、点开这个链接，才能够看到其中的内容，而不是像空间一样方便，我认为这样的形式本身就是一道门槛，想来也不会有什么人来看，所以可以相对自由的写一些东西<br>但是有没有人看事实上也不怎么重要，这也是我对自己思想的一种记录，记录我的不成熟、我的改变、我的成长，也有可能过两个礼拜，我觉得个人主页并不理想，就这么烂尾了，但这些都是生活的一部分，也都是我的经历、我的尝试</p><h2 id="会写些什么"><a href="#会写些什么" class="headerlink" title="会写些什么"></a>会写些什么</h2><p>没有想好，很可能就是我自己的所思所想吧，从高中开始，每一年我都觉得我有很多改变，刚刚过去的寒假也给我带来了很多改变，有很多新的思考，想要记录下来，愿寻得志同道合之人一起探讨，也想要记录下自己现在的幼稚，过几年看回来，希望感到一种满足——满足于自己相较于过去有了一些长进<br>尽量不写时事，如果写了也只是我思想的一部分<br>我可能不太会分享一些学习的资料，在我看来那样的话就偏离了初心——一个安安静静写自己东西的地方<br>蛮希望这个主页小众的，但也希望会有人来看，哈哈，其实挺矛盾的，但是。。先试一试吧<br>也不知道有没有时间写东西，也不太会有一个固定的频率，随心而动，随意而行，不过如此</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
