<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Third blog</title>
    <link href="/2021/03/13/thi_essay/"/>
    <url>/2021/03/13/thi_essay/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#随记</p><p>大一上可以看作我对于大学生活的一种尝试，看看我的大学生活应该怎么过，很遗憾，我的尝试并不能说是成功的，但正如19年上海高考作文题：</p><blockquote><p>倾听了不同国家的音乐，接触了不同风格的异域音调，我由此对音乐的“中国味”有了更深刻的感受，从而更有意识地去寻找“中国味”</p></blockquote><p>现在看来上海高考的命题水平是相当不错的，当然，我高中的时候也觉得这个题目很不错，确实，自高中以来，我一直在见识不同的风景，并同时反过头来，更好的认识自己</p><p>为什么说自高中以来，因为我很感谢我的高中，并不是很感谢我们的学校，在我看来，学校很多地方并不很理想，但是感谢我的同班同学还有一些老师，高中使我践行了初三时某种程度上所确立的人生观，也部分重塑了我的人生观</p><p>从初三开始，我的人生轨迹大不一样，在我看来，这更多地是因为我回归到了自我，而不在乎周围的环境，我会去与环境妥协，但当我意识到妥协失去其价值，我会重新做我自己，很遗憾，可能部分因为这样的原因，我和我的初中同学最后相处的并不愉快，当然也有很多别的原因，抱歉，我想不太起来了，时间流逝，总是愿意去想一些开心的事情</p><p>虽然现在的我的所作所为和一年前可能没什么不同，但我收获了更深刻的认识。于我而言，我的行为背后更有其合理性，而非完全归咎于性格等等很主观的因素</p><p>高中的时候每天晚上去串寝，美其名曰学习，其实更多时候是在聊天。当时畅想未来:</p><blockquote><p>我想要认识中国，认识人间万象，而非限于上海，限于中产之阶级，很想坐绿皮火车</p></blockquote><p>但最后没有办法实现，有客观原因，有主观原因。很大的一个原因是我没有想好怎么去实行<br>我也在尝试去实行：暑假一个人去云南，寒假和同学一起游福建，虽为旅游，但也是帮我更好地认识了我们的国家</p><blockquote><p>我想在大学，自由地学习知识，见识那些精妙的思想<br>我想在大学，不要错过些什么，尝试很多东西，不要犹犹豫豫地</p></blockquote><p>第一条我在践行，我也感受到了我能力上的不足，但是学习知识的过程，正如我在第二篇blog所写的，是快乐的<br>第二条的话，实践过了，但对我而言，有的事情是需要勇敢尝试的，也有些事情是不符合我的个性的，我也仔细思考过了，蛮好的，我尝试过了，但有些事情，对我而言，也就这样了</p><p>致远也挺好的，在这里我所指的也更多的是同学，一批很优秀的同学</p><p>我很高兴，大学带给了我很多很多，我果真如我之前所期望的那样，收获了很多，让我能够在这个时候写下来几篇东西记录我的思考，就在两个月前，当我写我大一上的总结的时候，我还是说:</p><blockquote><p>我感觉和高中没什么区别，我在践行高中的时候的想法<br>现在我感觉很多东西不一样了，可以理解为我经过一段时间的沉淀，部分总结了这段时间的收获，使我在某些方面能够有一些新的认识</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Second Blog</title>
    <link href="/2021/03/11/sec_learning/"/>
    <url>/2021/03/11/sec_learning/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#第二篇博客，关于我最近对学习的一些思考</p><h2 id="上课的意义是什么？"><a href="#上课的意义是什么？" class="headerlink" title="上课的意义是什么？"></a>上课的意义是什么？</h2><p>我觉得答案是学习知识</p><h2 id="那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？"><a href="#那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？" class="headerlink" title="那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？"></a>那么如果能够学习到知识，为什么一定要去上课？</h2><p>与我个人而言，上课更像是进入了休眠模式，糊里糊涂地听着老师讲课，昏昏欲睡，上完了之后回来像没学过一样再学一遍<br>我一直以为这是自己学习能力的问题，直到寒假听余勇老师十年前的数据结构网课，我发现事实不是这样的<br>两倍速看网课，我是越看越精神的，这就像是游戏本打开了风扇开始高性能运作一样，我可以很高效、很投入地摄取知识<br>这就是我现在正在尝试的做法——摆脱传统的课堂的模式，利用现有的资源来实现效率的最大化</p><h2 id="为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位"><a href="#为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位" class="headerlink" title="为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位"></a>为什么要效率最大化？这取决于我的自身定位</h2><p>作为一名计算机系的学生，在上大学之前我几乎没怎么接触过计算机，基础自然是谈不上了，但是计算机现在对我而言是一门非常有意思的学科，我非常好奇，我正在打字的这台设备是如何被构建出来的、我写的代码是如何通过运算最后变成输出的结果的。所以我想要花大量的时间在cs相关的课程上，当然这里指的不仅仅是程序设计、数据结构等基础课，更多的是一些课外的拓展，这时候就涉及到了对效率的追求</p><p>可以看出，效率最大化这个点的来源实际上是我自身定位与当前所接受的课程体系之间的冲突，起初认识到这个冲突之后我一度陷入了对当前教育的全盘否定之中，现在想来是很<strong>错误</strong>的</p><p>意识到自己的问题是周一晚上做英语的preview（很惭愧，第二天早上就要上课晚上才开始写作业）看到这样一句话</p><blockquote><p>“Their incentive is thus not to learn, or to learn as little as possible while maintaining a good GPA“</p></blockquote><p>我很有触动，因为我意识到自己的学习过于功利了，我背离了“获取知识”的初衷，将学习视为为日后工作、科研铺路。但是知识本无高低贵贱，其中都是精妙的思想，如果过于功利而将学习知识这样一个很享受的过程转变成一种折磨，事实上将自己陷入了一个非常不利的境地。</p><p>可以看出，像大学化学、大学物理、数学分析这样的课程的意义对我而言是收获其中的思想、收获从它们的角度所获得的对于我所身处的世界的更深入的认识。</p><p>当然，认识的深入有很多种方式，但是既然这几门课被列入必修课，我必须去学习，既然如此，转变视角是相对而言最符合我当下情况的，像近代史纲要，虽然老师讲的很好，但苦于课业压力，我并没有去听，后面可能要改正。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2021/03/09/hello-world/"/>
    <url>/2021/03/09/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎来到我的网站</p><h1 id="这是第一篇博客，Hello-World！"><a href="#这是第一篇博客，Hello-World！" class="headerlink" title="这是第一篇博客，Hello, World！"></a>这是第一篇博客，Hello, World！</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>先说一声抱歉，我所写的都是个人的一些主观看法，如果有任何内容让您感到不适，麻烦点击标签页右侧的×，关掉这个网站<br>如果有事情想要与我探讨，我也十分欢迎，网站上留了我的联系方式，我很愿意进行理性的探讨，也很愿意听到不同的观点</p><h2 id="稍微讲一下我做个人主页的过程"><a href="#稍微讲一下我做个人主页的过程" class="headerlink" title="稍微讲一下我做个人主页的过程"></a>稍微讲一下我做个人主页的过程</h2><p>第一次听到这个概念是寒假一位同学用服务器做了一个个人主页，当时觉得好厉害<br>后来是快要开学了，同学问我会不会做个人主页，当时觉得蛮有意思的，上网查了一点资料，做了一个很简单的半成品，实际上就是把一个模板什么都没有改的搞上来了<br>然后就是最近，感觉有些东西想要表达，却又不知道放在哪里比较好，重新想起了个人主页这个想法，然后就又做了一下，有了现在这个很不成熟的主页</p><h2 id="为什么选择个人主页"><a href="#为什么选择个人主页" class="headerlink" title="为什么选择个人主页"></a>为什么选择个人主页</h2><p>我个人觉得QQ空间面向的对象太广了，而我自己感觉我的观点很多都是一些蛮个人的看法，不太符合QQ空间的定位，我并不习惯向他人去展示些什么<br>个人主页的一个很大的特点就是你需要去找到、点开这个链接，才能够看到其中的内容，而不是像空间一样方便，我认为这样的形式本身就是一道门槛，想来也不会有什么人来看，所以可以相对自由的写一些东西<br>但是有没有人看事实上也不怎么重要，这也是我对自己思想的一种记录，记录我的不成熟、我的改变、我的成长，也有可能过两个礼拜，我觉得个人主页并不理想，就这么烂尾了，但这些都是生活的一部分，也都是我的经历、我的尝试</p><h2 id="会写些什么"><a href="#会写些什么" class="headerlink" title="会写些什么"></a>会写些什么</h2><p>没有想好，很可能就是我自己的所思所想吧，从高中开始，每一年我都觉得我有很多改变，刚刚过去的寒假也给我带来了很多改变，有很多新的思考，想要记录下来，愿寻得志同道合之人一起探讨，也想要记录下自己现在的幼稚，过几年看回来，希望感到一种满足——满足于自己相较于过去有了一些长进<br>尽量不写时事，如果写了也只是我思想的一部分<br>我可能不太会分享一些学习的资料，在我看来那样的话就偏离了初心——一个安安静静写自己东西的地方<br>蛮希望这个主页小众的，但也希望会有人来看，哈哈，其实挺矛盾的，但是。。先试一试吧<br>也不知道有没有时间写东西，也不太会有一个固定的频率，随心而动，随意而行，不过如此</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
